\input{preamble}

\title{Разработка приложения для отслеживания прогресса в спортзале <<GainsTrack>>}
\date{\today}

\begin{document}
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
	\newpage
	
	\setcounter{page}{2}
	
	\section{Концепция и цели системы}
	Приложение для отслеживания (ведения истории) персональных тренировок в спортзале.
	
	\section{Функциональные требования}
	Приложение должно сохранять следующую информацию:
	\begin{itemize}
		\item список всех выполняемых упражнений
		\item история весов в кг, с которым выполняется каждое упражнение по датам
		\item история количества повторов в каждом упражнении по датам
		\item история количества подходов в каждом приложении по датам
		\item история выполнения каждого упражнения по датам
		\item названия и содержимое групп упражнений, сплитов
	\end{itemize}
	
	Пользователь имеет возможность:
	\begin{itemize}
		\item создавать группы упражнений (например, по принципу задействованных мышц)
		\item добавить новое упражнение или удалять существующее
		\item изменить вес, с котороым выполняется упражнение
		\item посмотреть историю изменений веса, количества подходов и повторов по каждому упражнению
		\item создавать сплиты (группы упражнений, выполняемые в течении 1-2 недель)
		\item выделить конкретную дату и указать упражнения, выполненные в эту дату
		\item выделить конкретную дату и пометить её как следующий день сплита
	\end{itemize}
	
	Сплитом называется совокупность из групп упражнений, где группы упражнений выполняются по порядку в нескольких дней или 1-2 недель. При выполнении последней группы упражнений сплит начинается заново.
	
	Приложение позволяет вывести некоторые статистические данные (в виде гистограмм или в виде чисел) за указанный пользователем период времени относительно выбранного упражнения. Например, количество подходов, повторов, вес в кг.
	
	\section{Требования к интерфейсам}
	Экспорт статистических данных в виде гистограмм может осуществлятся в виде создания и заполнения Excel-файла. Аналогично может быть выведена информация по каждому упражнению (или группе) и изменениям в количестве повторений, подходов и весов.
	
	Проект должен быть работоспособным в ОС Linux (Ubuntu). Для этого возможно создание его непосредственно в Linux.
	
	\section{Языковые возможности, вопросы реализации}
	Разработка на языке C++ с использованием библиотеки \href{https://www.youtube.com/watch?v=vWXrFetSH8w}{ImGUI}. Проект необходимо собирать с помощью системы сборки CMake, проверять на корректную работу с памятью с помощью Valgrind и санитайзеров (\href{https://youtu.be/HJilO9FUWns?si=vk1jWReRwn7364g2}{fsanitize}). 
	
	Необходимо подходить к проектированию с учётом принципов SOLID, использовать возможности условной комплияции для отладки.
	
	Документация проекта может осуществляться с помощью Doxygen.
	
	\section{Тестирование}
	Проект должен использовать модульное или unit-тестирование с помощью какого-нибудь фреймворка, например -- \href{https://www.youtube.com/playlist?list=PL5jc9xFGsL8GyES7nh-1yqljjdTvIFSsh}{GoogleTest}. Для Linux есть статья по GoogleTest на \href{https://habr.com/ru/articles/667880/}{Хабре}.
	
\end{document}
